我覺得中國大陸短期內會係外鬆內緊之局

好多人都話習近平要做皇帝係為咗打台灣，呢一個講法好合理亦都好可能發生，但應該唔會係短期內發生。

睇返最近習近平派咗劉鶴去美國傾貿易問題，我估計佢係想對美國讓步避免貿易戰帶來經濟震盪從而影響個人權力，喺佢權力未完全穩固之前，對外只有避免衝突，「結與國之歡心」，先至能夠避免國內黨內反對勢力借機向佢發動挑戰；而同一時間對內當然要嚴加打壓，先至能夠確立佢嘅絕對權力。

當然，當習近平真正去到可以乾坤獨斷嘅時候自然會露出爪牙，仗基本上一定要打，到時大家真係想走都難（戰時可以實施緊急狀態）。

依家基本上只係睇兩點：一、習近平幾時可以確立絕對權力。二、打台灣之後會唔會再搞埋北韓同日本。

對香港會有咩影響

武統台灣就唔會 更加唔會對日韓強硬
主力都係拚經濟啦 同埋係南海造多D島、加強對巴雞援助建設（一帶一路）

《基本法》第十八條
在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第八條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。

全國性法律除列於本法附件三者外，不在香港特別行政區實施。凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公布或立法實施。

全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會和香港特別行政區政府的意見後，可對列於本法附件三的法律作出增減，任何列入附件三的法律，限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律。

全國人民代表大會常務委員會決定宣佈戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發佈命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。